**陵水黎族自治县**是[海南省的一个自治县](../Page/海南省.md "wikilink")。位于[海南岛东南部](../Page/海南岛.md "wikilink")，地理坐标为北纬18°22′-18°47′、东经109°45′-110°08′。东濒南海，南与三亚市毗邻，西与保亭县交界，北与万宁市、琼中县接壤。陵水县是个以黎族、汉族、苗族人口居多的“大杂居，小聚居”的市县。陵水县自然资源十分丰富，矿产、热带作物、旅游和海洋资源尤为得天独厚。
**陵水县**始置于公元610年（隋大业六年），1987年12月31日成立陵水黎族自治县。

## 空戰事件

1965年4月9日，属于美国海军第七舰队突击者号航空母舰（[CV-61](../Page/:en:USS_Ranger_\(CV-61\).md "wikilink")）VF-96中队的4架F-4B与[中国人民解放军海军航空兵第](../Page/中国人民解放军海军航空兵.md "wikilink")8师24团的四架[歼-5战斗机在中国](../Page/歼-5.md "wikilink")[海南](../Page/海南.md "wikilink")[陵水上空发生空战](../Page/陵水.md "wikilink")，解放军宣布美军F-4B在空战中发射空空导弹将另一架F-4B击落\[1\]。美军宣布击落一架[MiG-17战斗机](../Page/MiG-17.md "wikilink")，损失一架F-4B。损失的F-4B飞行员是特伦斯·M·墨菲中尉和罗纳德·J·弗根，飞机序列号602/NG，建造序号151403，该机可能是被解放军歼-5战斗机击落或己方误伤\[2\]\[3\]。

## 行政区划

截至2011年末，陵水县下辖9个[镇](../Page/镇_\(中华人民共和国\).md "wikilink")、2个[乡及](../Page/乡_\(中华人民共和国\).md "wikilink")3个类似乡级单位：分别是：\[4\]
。

## 名胜

南湾猕猴保护区，[香水湾风景区](../Page/香水湾.md "wikilink")（包括[双帆石](../Page/双帆石.md "wikilink")），南平温泉，风果山瀑布，[陵水角](../Page/陵水角.md "wikilink")，吊罗山国家森林公园，分界洲岛景区，苏维埃旧址。

## 陵水小吃

陵水酸粉是海南省的一种特色小吃，酸辣甜香，佐料丰富，味道极其鲜美，令人回味无穷。陵水酸粉有时也称海南粉，这是因为陵水是海南省的一个县。陵水制作的酸粉是最为正宗，最好吃，所以陵水酸粉的名称即由此而来。随着陵水酸粉在海南省内传播，其他一些省内市县也有人制作酸粉，但味道却不如陵水原创地区的味道正宗。

## 參考

[自治县](../Page/category:海南县份.md "wikilink")

[陵水黎族自治县](../Category/陵水黎族自治县.md "wikilink")
[琼](../Category/中国黎族自治县.md "wikilink")
[琼](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.